涉合謀定價 10裝修公司稱巧合

2018年11月27日

涉合謀定價 10裝修公司稱巧合

安達邨

【本報訊】競爭事務委員會早前入稟，指控10間房委會認可的裝修承辦商，向秀茂坪公屋安達邨首期入伙的單位提供裝修服務時合謀操縱巿場，案件昨開審。競委會指，每間涉案公司協議平分四個樓層的裝修工程，並統一裝修費，明顯是瓜分巿場及合謀定價行為，違反《競爭條例》。10間涉案公司否認指控，指純為巧合。

10間答辯公司分別為永興聯合建築有限公司、裕輝建築有限公司、茂恒油漆裝飾公司、大道建築公司、金記機電鐵器工程有限公司、協益建築公司、泰華土木工程、維新鐵器裝修公司、百達建築工程公司及聯合裝飾工程有限公司。

競委會指各獲分四層樓生意

代表競委會的英國御用大律師Daniel Beard開案時稱，涉案安達邨首期2016年6月建成交樓，租戶若裝修須自費聘裝修公司。房委會會向租戶提供認可承辦商名單。10間答辯公司同月達成協議，將涉案公屋裝修工程瓜分，各獲分配四個樓層接生意，又印製服務和價格一樣的傳單。競委會認為違反《競爭條例》中的「第一行為守則」，屬瓜分巿場和合謀定價。答辯公司均否認指控，有公司稱樓層問題屬巧合；亦有公司指工程展開前已收取20萬元將承辦權外判，之後沒參與該期裝修工程，接手公司有否進行競委會指控的行為與其無關。

第二及第三答辯公司則指，10間公司只承接三成裝修工程，租戶仍可聘其他公司，故答辯公司無市場能力主導裝修價格。該兩公司承認，有跟其他公司協議清理裝修廢料，惟旨在節省等𨋢時間，不構成指控；又指同行間協議是有需要和令工程更具效率，揚言一旦競委會勝訴，可能令有利競爭的行為亦被禁止。聆訊今續。

案件編號：CTEA2/17
■記者蔡少玲

上一則
上一則
禮頓工程師檢查紀錄疑造假

下一則
下一則
今日提醒你：Banksy街頭噴畫展售會